\begin{enumerate}
  \item Comparer les fractions suivantes au nombre 1, c'est à dire compléter les pointillés avec le symbole > ou < ou = :
  \begin{multicols}{4}
  $\dfrac{12}{7}~~>~~1$\\
  $\dfrac{89}{102}~~<~~1$\\
  $\dfrac{78}{56}~~>~~1$\\
  $\dfrac{43}{43}~~=~~1$
  \end{multicols}
  \item Exprimer sous la forme d'une seule fraction les sommes suivantes~:\\ \textit{(par exemple~: $2+\frac{1}{3}=\frac{7}{3}$)}.
  \begin{align*}
    1+\frac{1}{6} & = \frac{6+1}{6} & 3+\frac{2}{5} & = \frac{15+2}{5} & 8+\frac{5}{7} & = \frac{56+5}{7} \\
    1+\frac{1}{6} & = \frac{7}{6}   & 3+\frac{2}{5} & = \frac{17}{5}   & 8+\frac{5}{7} & = \frac{61}{7}
  \end{align*}
\item Exprimer les fractions suivantes sous la forme de la somme d'un nombre entier d'unités
  et d'une fraction plus petite que $1$ :\\ \textit{(par exemple $\frac{7}{3}=2+\frac{1}{3}$)}.
  \begin{align*}
    \frac{31}{7} & = \frac{28+3}{7} & \frac{27}{4} & = \frac{24+3}{4} & \frac{31}{5} & = \frac{30+1}{5} \\
    \frac{31}{7} & = 4+\frac{3}{7}  & \frac{27}{4} & = 6+\frac{3}{4}  & \frac{31}{5} & = 6+\frac{1}{5}
  \end{align*}
  \item Encadre chacune des fractions suivantes par deux nombres entiers consécutifs :
  
   \begin{multicols}{3}
          a) 3 < $\dfrac{10}{3}$ < 4
          
          b) 4 < $\dfrac{30}{7}$ <  5
          
          c) 0 < $\dfrac{5}{9}$ <  1
          \end{multicols}
   \item Effectuer les calculs suivants :
  
  \begin{enumerate}
  \item $\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{3}$ = $\frac{4}{3}$
  \item $\dfrac{3}{7}+\dfrac{2}{7}$ = $\frac{5}{7}$
  \item $5\times \dfrac{4}{6}$ = $\frac{20}{6}$
  \end{enumerate}
  
  
  \end{enumerate}

